媽咪報告出咗 有腸化生

驗身報告出左
有胃炎 腸化生 有幽門螺旋菌
話過三個月要去照多次胃鏡
我好擔心
有冇過來人有經驗
可以教下我點做
我想好好地照顧媽咪同珍惜佢

多d陪佢傾計，支持佢
精神同意志都好重要

媽咪好多野都唔食得
醫生話唔可以再刺激個胃
想學煮飯煲湯水

Will be alright 唔洗咁大壓力
覺得學下煮野食比媽媽孝順下佢幾好
絲打同auntie 加油

腸化生，即腸上皮化生，是指在胃黏膜內出現了類似腸上皮的細胞。大部分患者當聽到了這個病理檢查發現都會顯得不明所以。但一知道有小部分腸化生會最終癌變，便會陷入恐懼中。
腸化生基本上可分為小腸型腸化及大腸型腸化，而其中大腸型不完全腸化與胃癌有密切關係。
胃黏膜腸上皮生化是最常見的胃黏膜病變，多見於慢性萎縮性胃炎和胃潰瘍。其中大多為小腸型化生，有炎症反應的性質，會隨着炎症的加重而加重，但一般很少發生癌變。研究亦指出若腸化生持續，患者患癌風險較同齡人士高10倍，同時約一成已確診腸化生的病人有機會於10年後患化成胃癌。
如果診斷為慢性萎縮性胃炎，患者需要每年作胃鏡檢查。如果發現早期癌變，患處可以經由胃鏡切除，如果癌變不能經胃鏡切除，外科手術切除後5年生存率亦可達95%以上，因此，定期胃鏡檢查是必須的。要減少患上胃癌，應戒煙、少吃鹹味重和醃製的食物，如有幽門螺旋菌感染，便要接受藥物治療。

煮清淡食物
睇黎唔太嚴重
未係真正生癌
唔好杞人憂天
It is okay

一定要戒糖
糖同炎症有關連

why?有咩科學根據？

岩岩話80 萬上到樓就話有事
厄保險? 有無咁橋

你食屎大架?

要定期照胃鏡....
有事早少少發現，其實就算癌化，你唔擴散去其他位都會易搞d。
問下醫生飲食可以點配合。

定期做胃鏡啦
現階段唔需要擔心

睇完段資料都定左少少 多謝絲打
醫生話首先要清晒啲菌
希望可以逆轉到

自己Google

好少事呀
唔洗太擔心
好快會好